\chapter*{Greetings}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Greetings}

Vorrei ringraziare prima di tutto me stesso, per la dedizione e la costanza che ho messo in questo lavoro e in tutto il mio percorso universitario.
\\Per la perseveranza che ho avuto nei momenti di difficoltà, per la passione che ho in questo campo, per il non aver mai mollato e per il non aver mai smesso di credere in me stesso.
\\\\Ringrazio i miei genitori, per il sostegno che mi hanno dato in tutti questi anni, per avermi sempre supportato e per avermi sempre spronato a dare il meglio di me.
\\\\In particolare, grazie a mio padre, per avermi trasmesso la passione per l'informatica, per avermi guidato nella vita e per avermi sempre dato consigli preziosi. Se oggi sono qui, è grazie a te.
\\\\Ringrazio mia madre, che nonostante qualche battibecco, nonostante il suo essere "curtigghiara", mi ha sempre amato, mi ha sempre reso felice e mi protegge da tutto e tutti. La mamma è sempre la mamma, e tu sei la MIA.
\\\\Ringrazio mia sorella per avermi sempre ascoltato, per essere sempre al mio fianco, per il sostegno che mi ha sempre dato e per la gioia che ha trasmesso nel vedere i miei successi, per l'orgoglio che ha nei mie confronti, per la stima, l'affetto (non dimostrato a volte per la sua afefobia), la comprensione, i litigi.
Complici e complicati, ma sempre uniti. Ti voglio un mondo di bene.
\\\\Ringrazio la mia ragazza, per tutto l'amore che mi ha dato, per la pazieza che ha avuto nei momenti di stress, per i pianti fatti insieme e per tutti i nostri momenti felici. Sei unica e speciale, ti amo.
\\\\Ringrazio mio cognato, nonché amico e fratello, per ogni avventura fatta insieme, ogni tuo consiglio, ogni tuo discorso e per tutti i video di youtube che ci mandiamo (Latman sempre con noi). Ti voglio bene, sei davvero importante.
\\\\Ringrazio i miei animali, Miele, Nica, Tigro e Cocò, per avermi sempre fatto compagnia, per avermi sempre fatto sentire amato e per avermi sempre fatto sorridere. Sono parte di me.
\\\\Ringrazio i miei amici, per essermi stati vicini e per aver creduto in me.
\\\\In particolare ringrazio Emanuele Catania, per la fratellanza che ci lega, per il supporto che ci siamo sempre dati nonostante la distanza. Sei e sarai sempre mio fratello, ti voglio bene e ricordati che "il tiro di Nino Bixio, secondo me", lo posso fare solo io.
\\\\Ringrazio Beatrice Boninelli, che nonostante la distanza, nonostante il sentirci poco e nonostante le nostre vite separate, mi ha sempre dimostrato affetto e stima. Sin dal primo superiore abbiamo creato un legame che non si è mai spezzato, ti voglio bene, conta sempre su di me.
\\\\Ringrazio Marcello Maugeri, il mio "advisor", per essere stato sempre un punto di riferimento in questi anni in università e non solo. Grazie per avermi sempre dato consigli ottimi per tutto quello che riguarda la mia carriera universitaria e lavorativa, grazie per il supporto durante la stesura della tesi, grazie per avermi motivato e farmi credere in me stesso. Sei e continuerai ad essere un esempio per me.
\\\\Ringrazio il mio relatore, il Prof. Giampaolo Bella, per avermi insegnato che bisogna combattere per ciò in cui si crede e che per fare questo lavoro, bisogna mettercela tutta.
\\\\Ringrazio il mio gruppo di colleghi, RealUnictInfoNelChill, per aver condiviso le migliori uscite e lo studio insieme e le risate durante le lezioni. So che le nostre strade si separeranno, ma spero che questo gruppo resti sempre unito.
\\\\Infine, come non ringraziare il mio compagno di corso, di esami, di risate, di soddisfazioni e di sconfitte. Grazie a te Simone Furneri, per tutti questi anni di studio insieme, per ogni materia fatta insieme, per ogni presa in giro e per ogni momento passato insieme. Abbiamo dato sempre il massimo e siamo arrivati fin qui, insieme (anche grazie all'aiuto di Alfio Sgroi 'BatutiniODiplomA'). Spero che tutto questo possa continuare anche in futuro, ti voglio bene, sei speciale.
\\\\Grazie a tutti, per avermi reso la persona che sono oggi.